<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>一颗螺丝丁的博客</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hughdj.github.io/"/>
  <updated>2019-08-27T07:24:57.554Z</updated>
  <id>https://hughdj.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>hughdj</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>IDM的罕见操作：简易爬虫</title>
    <link href="https://hughdj.github.io/2019/08/27/IDM%E7%88%AC%E5%8F%96%E7%AB%99%E7%82%B9/"/>
    <id>https://hughdj.github.io/2019/08/27/IDM爬取站点/</id>
    <published>2019-08-27T07:24:05.000Z</published>
    <updated>2019-08-27T07:24:57.554Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>记录一下IDM的罕见操作：简易爬虫</p><p>我有一个需求就是想下载公共服务器上的所有文件，一个一个下地点击下载显然太蠢了，身为一个效率提倡者，我尝试想些一个简单的python爬虫，但是对web端并不熟悉的我犯难了，于是我开始查，查了半个小时我放弃了，因为网站上所谓的教程实在是太混乱了。我的目标是一个小时之内解决战斗，于是我想到了采集器：八爪鱼、后羿等等。八爪鱼没办法用，有较大的学习成本，后羿倒是可以用，但是要充钱。充钱是万万不可能的，于是我默默地推出了，想放弃了，心想干脆就一个一个地下载吧，也花不了多长时间。偶然间我打开IDM，发现了IDM上赫然写着“站点抓取”这一个选项，嗯，我尝试了下。</p><a id="more"></a><p>第一步：</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/_20190827031022.png" alt></p><p>第二步：</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/_20190827032256.png" alt></p><p>第三步（不要探索父目录勾选，因为我要抓的是一个中间目录）：</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/_20190827032325.png" alt></p><p>第四步（添加你的过滤器，这个棒）：</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/_20190827032406.png" alt></p><p>第五步：Enjoy It！</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/_20190827032433.png" alt></p><p>最终完美地把服务器地目录与文件复制到了本地。Nice！</p><p>意外的收获~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;记录一下IDM的罕见操作：简易爬虫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有一个需求就是想下载公共服务器上的所有文件，一个一个下地点击下载显然太蠢了，身为一个效率提倡者，我尝试想些一个简单的python爬虫，但是对web端并不熟悉的我犯难了，于是我开始查，查了半个小时我放弃了，因为网站上所谓的教程实在是太混乱了。我的目标是一个小时之内解决战斗，于是我想到了采集器：八爪鱼、后羿等等。八爪鱼没办法用，有较大的学习成本，后羿倒是可以用，但是要充钱。充钱是万万不可能的，于是我默默地推出了，想放弃了，心想干脆就一个一个地下载吧，也花不了多长时间。偶然间我打开IDM，发现了IDM上赫然写着“站点抓取”这一个选项，嗯，我尝试了下。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="技术分享" scheme="https://hughdj.github.io/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="爬虫" scheme="https://hughdj.github.io/tags/%E7%88%AC%E8%99%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>智能优化算法的测试数据集</title>
    <link href="https://hughdj.github.io/2019/08/26/%E6%99%BA%E8%83%BD%E4%BC%98%E5%8C%96%E7%AE%97%E6%B3%95%E7%9A%84%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%95%B0%E6%8D%AE%E9%9B%86/"/>
    <id>https://hughdj.github.io/2019/08/26/智能优化算法的测试数据集/</id>
    <published>2019-08-26T03:27:05.000Z</published>
    <updated>2019-08-26T03:30:03.894Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章的写作动机是diss某篇文章的。事情的起因是由于一个月前我身边的同事在我的介绍下准备使用Jmetal框架来进行他的某一项优化工作，但是他在测试中却发现无论使用哪种优化算法都无法找到真实的最优解，进而对进化算法产生了怀疑。起初我以为是计算量不足导致无法收敛，于是我本着老大哥的姿态想要展示一下调参的技巧，结果意外地发现确实怎么也找不到真实最优解。正当我觉得有点下不来台的时候，我想到了一个问题——测试例题的正确性。于是他打开了原论文，指出了文中给出的例题与真实的最优解，但经过我的核算发现论文中所声称的真实最优解解根本就是错的！不仅如此，连其它的解也都是错的，无法满足例题方程。我顿时骂了一句，心想以后看中文文章还是要留个心眼，当然作者写的理直气壮是牛批！这样的文章能发出来更是牛批！也难怪唯Sci论，中文文章真是不怎么争气。</p><a id="more"></a><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/20190727074140.png" alt></p><p>生气归生气，例题还是要找的。Jmetal中含有众多的例题，但并算全。接下来我为大家介绍一些比较好的最优化测试参考例题的提供方，希望能够帮助使用者验证以及了解算法特性及对不同问题的适用性。</p><p><strong>Virtual Library of Simulation Experiments</strong>（<a href="http://www.sfu.ca/~ssurjano/index.html）" target="_blank" rel="noopener">http://www.sfu.ca/~ssurjano/index.html）</a></p><p>​       该网站旨在作为一套功能和数据集，用于评估设计和分析涉及计算机模型的实验的新方法。在左侧找到的每个类别下，都有一个相应函数和数据集的列表。每个都有一个详细的描述，以及在材料数据库和资源数据库中的实现。该网站是一项正在进行的工作，更多的功能和数据集正在添加过程中。对于最优化测试集的获取选择Optimization选项即可看到右侧多个测试例题。这些测试例题以函数特征（单峰、多峰、陡降）区分。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/_20190726115720.png" alt></p><p><strong>DEAP Benchmarks</strong> （<a href="https://deap.readthedocs.io/en/master/api/benchmarks.html）" target="_blank" rel="noopener">https://deap.readthedocs.io/en/master/api/benchmarks.html）</a></p><p>​       DEAP是一个新颖的进化计算框架，用于快速原型制作和测试。DEAP是使用Python写成的，它试图使算法明确，数据结构透明。它与多处理和SCOOP等并行机制完美协调地工作。在其官方webpage的Benchmarks栏目中给出了DEAP框架中的一些基准例题，同样DEAP把这些测试问题分类列出，是一份难得的可靠研究例题集。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/_20190727085159.png" alt></p><p><strong>TSP问题测试集MP-TESTDATA</strong> （<a href="http://elib.zib.de/pub/mp-testdata/tsp/tsplib/tsp/）" target="_blank" rel="noopener">http://elib.zib.de/pub/mp-testdata/tsp/tsplib/tsp/）</a></p><p>​       TSP旅行商问题是经典的优化（规划）问题，主要目标是求遍历一个给定的城市集合的最短路径。研究者们在对TSP优化算法的研究中，提出了许多测试例题，这些测试例题部分来源于真实城市间的距离。Tsplib95（<a href="https://www.iwr.uni-heidelberg.de/groups/comopt/software/TSPLIB95/）是研究者常用的测试集，但大部分为大规模例题，十分具有挑战性，适用于算法后期的攻坚，不是快速验证算法的最佳例题集。而MP-TESTDATA之中则是将研究论文中出现了中小规模题总结了起来，测试价值更高。另外https://eden.dei.uc.pt/~paquete/tsp/给出了经典的多目标TSP测试例题数据集与参考文献，测试价值也相当不错。" target="_blank" rel="noopener">https://www.iwr.uni-heidelberg.de/groups/comopt/software/TSPLIB95/）是研究者常用的测试集，但大部分为大规模例题，十分具有挑战性，适用于算法后期的攻坚，不是快速验证算法的最佳例题集。而MP-TESTDATA之中则是将研究论文中出现了中小规模题总结了起来，测试价值更高。另外https://eden.dei.uc.pt/~paquete/tsp/给出了经典的多目标TSP测试例题数据集与参考文献，测试价值也相当不错。</a></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/_20190727082247.png" alt></p><p><strong>Pareto真实解数据集</strong></p><p>​      Pareto真实解对于优化算法的验证是必备的。这里再介绍一个Emoobook主页（<a href="https://www.cs.cinvestav.mx/~emoobook/），这其实是书籍**Evolutionary" target="_blank" rel="noopener">https://www.cs.cinvestav.mx/~emoobook/），这其实是书籍**Evolutionary</a> Algorithms for Solving Multi-Objective Problems**的电子版参考主页，其中提供了许多测试函数的Pareto真实集，同样地对这些函数做了区分。由于是配套书籍附录，其中列出地内容也是比较全的，值得参考。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/_20190727085254.png" alt></p><p>至此，就为大家罗列了一下我曾使用到过的测试数据集。感谢您的阅读~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这篇文章的写作动机是diss某篇文章的。事情的起因是由于一个月前我身边的同事在我的介绍下准备使用Jmetal框架来进行他的某一项优化工作，但是他在测试中却发现无论使用哪种优化算法都无法找到真实的最优解，进而对进化算法产生了怀疑。起初我以为是计算量不足导致无法收敛，于是我本着老大哥的姿态想要展示一下调参的技巧，结果意外地发现确实怎么也找不到真实最优解。正当我觉得有点下不来台的时候，我想到了一个问题——测试例题的正确性。于是他打开了原论文，指出了文中给出的例题与真实的最优解，但经过我的核算发现论文中所声称的真实最优解解根本就是错的！不仅如此，连其它的解也都是错的，无法满足例题方程。我顿时骂了一句，心想以后看中文文章还是要留个心眼，当然作者写的理直气壮是牛批！这样的文章能发出来更是牛批！也难怪唯Sci论，中文文章真是不怎么争气。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="算法基础" scheme="https://hughdj.github.io/categories/%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%9F%BA%E7%A1%80/"/>
    
    
      <category term="多目标优化" scheme="https://hughdj.github.io/tags/%E5%A4%9A%E7%9B%AE%E6%A0%87%E4%BC%98%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>投稿信？撤稿信？催稿信？我都尝试总结了下</title>
    <link href="https://hughdj.github.io/2019/08/26/%E6%8A%95%E7%A8%BF%E4%BF%A1%EF%BC%9F%E6%92%A4%E7%A8%BF%E4%BF%A1%EF%BC%9F%E5%82%AC%E7%A8%BF%E4%BF%A1%EF%BC%9F%E6%88%91%E9%83%BD%E5%B0%9D%E8%AF%95%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%BA%86%E4%B8%8B/"/>
    <id>https://hughdj.github.io/2019/08/26/投稿信？撤稿信？催稿信？我都尝试总结了下/</id>
    <published>2019-08-26T03:27:05.000Z</published>
    <updated>2019-08-26T03:30:23.850Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>期刊投稿信？催稿信？我都尝试总结了下</p><p>一篇文章的发表需要不停地与编辑部进行沟通，在朋友小明和外国友人的帮助下，我尝试总结了下与编辑部的交流过程，同时参考了[1]中的少许内容，主要有<strong>投稿cover letter</strong>、<strong>修改稿cover letter</strong>、<strong>修改稿回复意见</strong>、<strong>延长修改邮件</strong>、<strong>询问进度邮件</strong>、<strong>催接收/发表邮件</strong>、<strong>接收感谢信（非必要）</strong>、<strong>校稿邮件</strong>。</p><a id="more"></a><p><strong>投稿cover letter</strong></p><p>cover letter又叫致编辑信。一般来说，投稿的cover letter中包含的部分应有对全文的简短总结、文章的意义与亮点，与期刊的相关性，推荐审稿人都有哪些，表明没有一稿多投，其它特殊要求等。</p><blockquote><p>Dear Editor:</p><p>I wish to submit a research article for publication in xxx (期刊名), titled “xxxxxx”. The paper was coauthored by xxx, xxx, xxx, xx.</p><p>This study xxx（全文的简短总结）. We believe that our study makes a significant contribution to the literature because xxxxxx (文章的亮点总结). </p><p>Further, we believe that this paper will be of interest to the readership of your journal because xxxxxx (与期刊相关领域的相关性).</p><p>Please consider, as potential referees, （如果有推荐审稿人写上）</p><p>This manuscript has not been published or presented elsewhere in part or in entirety and is not under consideration by another journal. We have read and understood your journal’s policies, and we believe that neither the manuscript nor the study violates any of these. There are no conflicts of interest to declare.</p><p>Thank you for your consideration. I look forward to hearing from you.</p><p>Sincerely,</p><p>xiaoming</p></blockquote><p><strong>修改稿cover letter</strong></p><p>常规回复，表示感谢并告知你提供的修改文件包含哪些。</p><blockquote><p>Dear Editor (Dr/Prof. 编辑名字):</p><p>Thank you very much for your attention and the referee’s evaluation and comments on our paper xxx (文章ID或题目). The authors wish to express their appreciations to you and your team for the insightful review. Each comment and suggestion were helpful. We have revised the manuscript according to your kind advices and referee’s detailed suggestions. The revised manuscript  with revision marks were attached as the supplemental materials and for easy check/editing purpose. A document ”xxx“ (文件名) answering all comments from the referees was also summarized and enclosed. Thank you very much for all your work and looking forward to hearing from you soon.</p><p>Sincerely,</p><p>xiaoming</p></blockquote><p><strong>修改稿回复意见</strong></p><p>表示感谢，其次每个意见必须都要回答。</p><blockquote><p>Dear Editor (Dr/Prof. 编辑名字):</p><p>Thank you very much for your attention, evaluation and refereed comments on our paper. We acknowledge the referee’s comments and suggestions very much, which are valuable in improving the quality of our manuscript. We have revised the manuscript according to your kind advices and detailed suggestions. The revised manuscript are attached as supplemental materials. </p><p>The necessary corrections have been made in the manuscript, below are the responds to the reviewers’ comments. The responds are provided as <strong>“Answers/Response”</strong>following immediately to each comment.</p><p>Thank you very much for all your work and looking forward to hearing from you soon.</p><p><u>Responds to the reviewer’s comments:</u><br>Reviewer #1:</p><ol><li>Response to comment: (……简要列出意见……)<br>Response: ××××××</li><li>Response to comment: (……简要列出意见……)<br>Response: ××××××</li></ol><p>Reviewer #2:</p><ol><li>Response to comment: (……简要列出意见……)<br>Response: ××××××</li><li>Response to comment: (……简要列出意见……)<br>Response: ××××××</li></ol><p>Sincerely,</p><p>xiaoming</p></blockquote><p>意见回复中的套路用语。</p><blockquote><p>We are very sorry for our negligence of ………<br>We are very sorry for our incorrect writing ………<br>It is really true as Reviewer suggested that……<br>We have made correction according to the Reviewer’s comments.<br>We have re-written this part according to the Reviewer’s suggestion<br>As Reviewer suggested that……<br>Considering the Reviewer’s suggestion, we have ……</p></blockquote><p><strong>延长修改邮件</strong></p><p>最好是在deadline之前提交延长交稿的时间，延长的理由通常都是还需要一点时间让文章变得更好。再好不要有第二次延长申请。</p><blockquote><p>Dear Editor：</p><p>I am the author of the manuscript xxx (文章ID或题目) , which is currently under review by your Journal. We would like to thank for the precious comments from the Reviewers. At the moment, we are still performing major required changes to our manuscript suggested by the Reviewers. However, there are some key suggestions, which need more time to discuss and revise. Also, in order to improve the readability of the manuscript, we would like to send it for language revision by a professional manuscript editing company. Thus, it is very unlikely that we could meet the provided revision deadline xx (原有日期). In that case, I would like to see if it is possible to extend the revision deadline for around (需要延长到的新时间). Please kindly let us know your decision, and we thank in advance for your kind consideration.</p><p>Best Regards，</p><p>xiaoming</p></blockquote><p><strong>询问进度邮件</strong></p><p>用语得当，该问就问，不过很多时刻编辑不会回的。</p><blockquote><p>Dear Editor (Dr/Prof. 编辑名字):</p><p>Really sorry to disturb you. I am the author of the manuscript xxx (文章ID或题目) . I am not sure if it is the right time to enquire the review status of my manuscript, submitted to the journal on (交稿日期).</p><p>I would be greatly appreciated if you could check the status for me.<br>I am very pleased to hear from you on the reviewer’s comments.<br>Thank you very much for your consideration.</p><p>Best Regards，</p><p>xiaoming</p></blockquote><p><strong>催接收/发表邮件</strong></p><p>到了这一选项，那就火烧眉毛了。这类邮件中重要的部分个人看来有两点意思要表达到：1. 充分的催接收/发表理由。很多网上的说法是不要详细说明理由，因为你的紧急跟编辑没关系，只需要正常问文章状态即可。其实不然，你的状况一定要让编辑知悉，让编辑理解到你不得不发这封邮件；2. 如果文章质量能够被接收，还请编辑尽快马上就接收吧。另一个意思也就是说如果文章还不到火候，那当这封邮件不存在，后续返回再慢慢改，别现在立马就作个了断。</p><blockquote><p>Dear Editor (Dr/Prof. 编辑名字):</p><p>I am sorry to be bothering you, however, I wish to serve you a kind reminder about the revised manuscript xxx (文章ID或题目). I am hopeful of the fact that your high office is actively working on it. Nonetheless, I am scheduled to graduate (你催稿事由), and I am required to have the manuscript accepted/published. In this respect, I was wondering if it would be appropriate to know in advance if my paper may be considered for acceptance in your journal, so I would be able to put in other preparations for my graduation (你下一步计划).</p><p>Thank you so much for cooperation and understanding.</p><p>Best Regards，</p><p>xiaoming</p></blockquote><p><strong>接收感谢信（非必要）</strong></p><p>常规操作。</p><blockquote><p>Dear Editor (Dr/Prof. 编辑名字):</p><p>I am very happy on this good news of acceptance of my paper and very grateful to you on timely decision.</p><p>On behalf of my co-authors, we would like to express our great appreciation to editor and reviewers.</p><p>Best Regards，</p><p>xiaoming</p></blockquote><p><strong>校稿邮件</strong></p><p>常规操作。</p><blockquote><p>Dear Editor (Dr/Prof. 编辑名字):<br>Thank you so much for your kind letter about the proof of our paper xxx (文章ID或题目) for publication in xxx (期刊名). We have finished the proof reading and checking carefully, and some<br>corrections about the proof and the answers to the queries are provided below (或者以单独文件提供).</p><p>We greatly appreciate the efficient, professional and rapid processing of our paper. If there is anything else we should do, please do not hesitate to let us know.</p><p>Sincerely,</p><p>xiaoming</p></blockquote><p><strong>不要怕发邮件，怕扰了编辑的美梦拒了文章，其实你文章被拒和邮件几乎是没有关系的，那些发完催稿就拒的，也是由于编辑本就打算拒了。</strong></p><p><strong>参考：</strong></p><p>[1] <a href="http://muchong.com/html/201401/6920446.html" target="_blank" rel="noopener">http://muchong.com/html/201401/6920446.html</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;期刊投稿信？催稿信？我都尝试总结了下&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一篇文章的发表需要不停地与编辑部进行沟通，在朋友小明和外国友人的帮助下，我尝试总结了下与编辑部的交流过程，同时参考了[1]中的少许内容，主要有&lt;strong&gt;投稿cover letter&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;修改稿cover letter&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;修改稿回复意见&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;延长修改邮件&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;询问进度邮件&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;催接收/发表邮件&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;接收感谢信（非必要）&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;校稿邮件&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="科研之路" scheme="https://hughdj.github.io/categories/%E7%A7%91%E7%A0%94%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    
    
      <category term="核技术" scheme="https://hughdj.github.io/tags/%E6%A0%B8%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>JCR上的核技术期刊</title>
    <link href="https://hughdj.github.io/2019/08/26/JCR%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%A0%B8%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%9C%9F%E5%88%8A/"/>
    <id>https://hughdj.github.io/2019/08/26/JCR上的核技术期刊/</id>
    <published>2019-08-26T03:27:05.000Z</published>
    <updated>2019-08-26T03:28:15.505Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>说明：本文参考了豆瓣用户“水平+_松”的部分总结，本文仅用于学术交流。</strong></p><p>虽然本人的文章很少，但是经过的审稿过程确实是蛮多的，因而对核科学与技术领域的期刊有一些调查了解，几次被拒的经历也让我大致对一些期刊的风格有了一个初步的了解。结合周边人投稿的一些经历、网上的一些信息，再整理了一下，分享给大家以供大家在投稿选期刊时有一个初步参考。</p><a id="more"></a><p>首先，如果您的文章足够优秀（观点方法新颖，研究热点，重大突破等等），那么这篇文字对您的用处不大，请搜集一些高影响的综合类期刊，争取发表在高水平期刊（按照<a href="https://jingyan.baidu.com/article/fea4511a2c467ef7bb9125f0.html" target="_blank" rel="noopener">JCR指标</a>，选一个高影响因子的、高分区的）。关于JCR如何使用，请参考<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/aT2PMdMIyzN0jeEtS0j63g。接下来，如果你的文章没有特别过硬的实力，想提高中的概率，也许这篇文字可以有所帮助。" target="_blank" rel="noopener">https://mp.weixin.qq.com/s/aT2PMdMIyzN0jeEtS0j63g。接下来，如果你的文章没有特别过硬的实力，想提高中的概率，也许这篇文字可以有所帮助。</a></p><h5 id="投稿须知"><a href="#投稿须知" class="headerlink" title="投稿须知"></a>投稿须知</h5><p>我曾经看过两个观点，我觉得很有意思，在这里分享一下：</p><ol><li>投稿就像相亲，是两方都在选择的过程，作者不要把自己放的太低</li><li>既然相亲，如果连对方的一些基本要求、择偶标准都不知道，那失败率就很高了</li></ol><p>用在核科学期刊，第一点我想说明的是期刊其实并不是只有ANE、PNE、NST，他们在审视你的文章的同时，你也要审视期刊的审稿流程是否合理、编辑是否负责等等要素来做出是否在某一平台上发表。第二点是你需要对圈内的期刊进行摸底以选择正确的期刊或者能够满足你发表要求的期刊来进行投稿，这样能够有效的提高命中率。但最重要的是第三点，就是如果多次被拒也请不要轻易放弃你的文章，毕竟我见过被拒13次后接收的，也见过被低的拒、高的接收的情况；但是如果被拒，请按照审稿人意见认真修改，你的文章一定会变得更好，直至发表。我相信你不会到13次。</p><h5 id="国内期刊"><a href="#国内期刊" class="headerlink" title="国内期刊"></a>国内期刊</h5><ol><li><p>Chinese Physics C</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>《中国物理C》是原《高能物理与核物理》期刊，1977年创刊，月刊。主办单位：中国物理学会，中国科学院高能物理研究所和中国科学院近代物理研究所。貌似目前是SCI-E收录。期刊主要发表粒子物理、核物理、粒子与核天体物理和宇宙学、探测器，相关电子学和实验方法、加速器及同步辐射等学科在理论、实验与应用方面的研究论文。<br>期刊的主页是：<a href="http://cpc-hepnp.ihep.ac.cn/cn/dqml.asp" target="_blank" rel="noopener">http://cpc-hepnp.ihep.ac.cn/cn/dqml.asp</a><br>由于PDG的The Review of Particle Physics刊登在CPC上后，这篇文章的引用次数极高，因此自2015年起其影响因子开始大涨，2015年IF=3.761</p></blockquote><p>CPC是物理2区，也是核物理2区期刊，版面费较高。自从影响因子涨上去，收的文章质量也涨上去了，但是与核工程相关的较少，核物理的有一些，偏向于理论研究。从事核工程科学的可能就很难中了。浏览近期文章几乎看不到相关文章。所以虽然期刊水平不错，但其实中的几率很小。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/891f4659989da5a86d3839deb16311dd.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li><li><p>Nuclear Science and Techniques</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p> Nuclear Science and Techniques即《核技术》(英文版)，由中国科学院上海应用物理研究所主办，中国核学会和上海市核学会协办，双月刊。主要学术方向为：新一代同步辐射技术及应用；低能加速器技术、射线技术及应用；核化学、放射化学、放射性药物和核医学；先进探测仪器及方法；核物理（理论、实验、应用）等。审稿和看出周期较短。目前是SCI-E检索系统收录。<br>期刊主页：<a href="http://www.j.sinap.ac.cn/nst/CN/volumn/home.shtml" target="_blank" rel="noopener">http://www.j.sinap.ac.cn/nst/CN/volumn/home.shtml</a><br>2015年IF=0.641</p></blockquote><p>不得不提，NST这个期刊在2019年发生了巨大的变化。首先是网页变成了全英文的主页，其实对于文章的要求变得更加严格，这与打造精品期刊可能有关。因而中的几率在降低，且对投稿文章做了一个硬性规定，即文章正文主体必须要大于5000字。期刊倾向于接收长研究。当前的影响因子为1.085，预计后续还会继续上升，将成为国内一个较优质的SCI期刊。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/7e70973de26b5acad530a2a85eae8b94.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/0df96bd0eb7099da63664933f5e9fb43.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li><li><p>物理学报Acta Physica Sinica（<strong>唯一的中文SCI期刊</strong>）</p><blockquote><p>作者：水平+_松</p><p>《物理学报》是由中国物理学会和中国科学院物理研究所主办，创刊于1933年，被SCI-CD，SCI-E，Scopus，CA，INSPEC，EI，JICST，AJ和MR等检索系统收录。在国内物理领域，是主流期刊，也是物理类唯一的中文SCI收录期刊。对核领域的文章接收较少，主要偏重方法和基础理论。期刊主页的网址是：<a href="http://wulixb.iphy.ac.cn/CN/volumn/home.shtml。在主页左列的快捷栏中，通过“分类浏览”可以快速检索核领域被接收的文章，根据文章内容可大致判断期刊方向（虽然在期刊的简介里有介绍，但是少，而且不具体）。" target="_blank" rel="noopener">http://wulixb.iphy.ac.cn/CN/volumn/home.shtml。在主页左列的快捷栏中，通过“分类浏览”可以快速检索核领域被接收的文章，根据文章内容可大致判断期刊方向（虽然在期刊的简介里有介绍，但是少，而且不具体）。</a><br>《物理学报》由于投稿量的增大，目前是半月刊。文章从提交到外审结束很快，一般是1个月左右，经过专家外审，主编终审和校样，到见刊的时间一般是3-7个月。对于需要文章毕业的学生来说，一般也可以在2-3个月左右收到接收通知邮件。【投稿过，外审结束共3礼拜，主编终审花了段时间，总体来说很快】<br>2015年IF=0.677</p></blockquote><p>我身边的伙伴们似乎还没有投这个期刊的，可能很多人并不知道这个期刊。物理学报的核物理期刊下还是见到了不少眼熟的文章，涉及到的范围也比较广，实验与模拟类的都有。2018年IF为0.657，物理四区，对核领域来说影响因子也是可以的了，考虑到半月刊，可以拿来练手或者急用。版面费貌似400/页。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/821b6a8b672cc6de861d94f2714028fc.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li><li><p>原子能科学技术</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>《原子能科学技术》由中国原子能科学研究院主办，1959年创刊，先《EI Compendex》数据库收录，并设置“物理”、“化学”、“反应堆工程”、“技术及应用”等栏目。期刊主页是：<a href="http://www.aest.org.cn/CN/volumn/current.shtml。" target="_blank" rel="noopener">http://www.aest.org.cn/CN/volumn/current.shtml。</a><br>《原子能科学技术》是月刊，文章从提交到外审结束一般为1-5个月，拿到接收函的时间大约是3-6个月，但是刊出的时间比较晚，一般从投稿到刊出需要1年以上，这个可以在每一期文章的信息里做统计。【投稿过，审稿快，刊出很慢】</p></blockquote><p>原子能是国内为数不多的EI期刊了，从最近的投稿统计来看，文章审稿周期大多都是3-6个月之间，这个速度应该是大多数期刊平均审稿周期，期刊的目标是<strong>收登核科学技术方面具有创造性的科技成果, 旨在促进核科学与技术方面的交流、核技术与其他科学技术间的交叉渗透，推动核科技在国民经济方面的应用</strong>。因此，对于文章的创新性要求还是有一些的。期刊主页内提供了较全的投稿所需材料，据了解编辑的反应速度也是比较及时的。有加钱加急发表的服务。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/8101771f7df75c3a7a5d6bbfab483310.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li><li><p>核动力工程</p><blockquote><p>《核动力工程》主要刊登我国核能科技领域的最新研究成果及动向，综合介绍我国核能动力领域在理论研究、实验技术、工程设计、核电厂运行维护、安全防护、设备研制以及其他与核能动力应用直接相关的最新成果和发展动态。主要栏目有：反应堆物理、热工与水力、结构与力学、核燃料及反应堆结构材料、安全与控制、回路与设备、运行与维护等</p></blockquote><p>核工程也是为数不同的国内EI期刊，收录的内容也比较的广泛，但主要偏热工与工程，平均审稿周期为3-6个月。官网地址是<a href="http://jnpe.magtech.com.cn/CN/0258-0926/home.shtml。最近核动力工程才把网站和投稿系统做的稳定了。以前貌似是直接邮件发给编辑。版面费大约300/页。" target="_blank" rel="noopener">http://jnpe.magtech.com.cn/CN/0258-0926/home.shtml。最近核动力工程才把网站和投稿系统做的稳定了。以前貌似是直接邮件发给编辑。版面费大约300/页。</a></p></li><li><p>强激光与粒子束</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>强激光与粒子束》是由中国工程物理研究院和四川核学会1989年2月创办的国内外公开出版的科技期刊，2003年改为月刊，2008年增加了中国核学会为主办单位。该期刊主要报道我国高能激光与粒子束技术领域的基础理论、实验与应用研究的成果和最新进展。但近期也增加了“核能科学与工程”一栏目。期刊主页是：<a href="http://www.hplpb.com.cn/CN/volumn/home.shtml。" target="_blank" rel="noopener">http://www.hplpb.com.cn/CN/volumn/home.shtml。</a><br>《强激光与粒子束》是月刊，文章从提交到外审结束一般是1-2个月，到拿到接收函的时间大约是2-3个月，见刊时间一般是4-10个月。【投稿过，2个月接收，刊出速度一般，9月】</p></blockquote><p>强激光当前是中文核心期刊，收录一些核类的文章，但数量较少，从近期录用看，接收速度较快，周期在2月左右。急着要文章可以试试。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/d48df48e489a8b737ac3d2e0aa6ced71.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li><li><p>核技术</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>《核技术》由中国科学院上海应用物理研究所和中国核学会主办，创刊于1978年。主要学术方向为：同步辐射技术及应用，低能加速器技术、射线技术及应用，核化学、放射化学、放射性药物和核医学，核电子学与仪器，核物理与交叉学科研究和核能科学与工程等。目前是中文核心期刊，非EI收录。其英文版是SCI收录，后文有介绍。期刊主页是：<a href="http://www.j.sinap.ac.cn/hejishu/CN/volumn/home.shtml。" target="_blank" rel="noopener">http://www.j.sinap.ac.cn/hejishu/CN/volumn/home.shtml。</a><br>《核技术》是月刊，文章从提交到外审结束比较快，一般是1-2个月。【投稿过，审稿很快】</p></blockquote><p>核技术是常投的期刊，编辑较认真负责，态度好。电话或者邮件沟通方便，平均审稿周期大约是2-4个月，版面费在300/页左右。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/14c6ba9d65fcf791d614e425c01e7b09.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li><li><p>核科学与工程</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>《核科学与工程》由中国科学技术协会主管，中国核学会主办，季刊，一年出版4期，目前是中文核心期刊。期刊主页是：<a href="http://nuclse.cbpt.cnki.net/WKA/WebPublication/index.aspx?mid=hkxy" target="_blank" rel="noopener">http://nuclse.cbpt.cnki.net/WKA/WebPublication/index.aspx?mid=hkxy</a></p></blockquote><p>核科学的编辑貌似不是很积极，文章周期大概是4-6个月左右。可以加钱加急。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/f1e937f4a10f7a79eed7e77e0d3ac61b.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li><li><p>核电子学与探测技术</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>《核电子学与探测技术》，月刊，主要刊登核仪器、核电子学、核探测器与测试技术方面的研究成果。期刊的投稿平台是：<a href="http://here.cbpt.cnki.net/EditorCN/index.aspx?t=1&amp;mid=here。" target="_blank" rel="noopener">http://here.cbpt.cnki.net/EditorCN/index.aspx?t=1&amp;mid=here。</a><br>该期刊多年前曾由EI收录，目前属中文核心期刊。【投稿过，接收较快，刊出较慢。当然，允许加急出版，加钱】</p></blockquote><p>几乎没什么了解，有兴趣的可以去了解。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/a9079457aab1ec669c15ed17bc04e8cb.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li></ol><ol start="10"><li>水平+_松还总结了一些关于辐射防护方面的文章和一些大学的学报的收录情况，由于不是本文所偏重难过的部分，所以如有需要还请参考[2]中的相关内容。</li></ol><h5 id="国外（SCI）期刊"><a href="#国外（SCI）期刊" class="headerlink" title="国外（SCI）期刊"></a>国外（SCI）期刊</h5><p>首先来一张最新2019年JCR公布的核科学与技术类期刊全家福。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/32c71ec9402b37908d07575baecfea88.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><p>相比较前两年，核类的期刊影响因子总体上是上升趋势的。INTERNATIONAL JOURNAL OF ENERGY RESEARCH是榜单中唯一大区二区且核技术类一区的期刊。其余期刊大类则都是二区以下，核技术类二区及以下。与2018年JCR（<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/3wx324riem9JooRxZ1R9aw）公布的相比较而言，部分期刊在榜单上的排名发生了变化，2019年新增了Nuclear" target="_blank" rel="noopener">https://mp.weixin.qq.com/s/3wx324riem9JooRxZ1R9aw）公布的相比较而言，部分期刊在榜单上的排名发生了变化，2019年新增了Nuclear</a> Materials and Energy这一期刊。另外JOURNAL OF FUSION<br>ENERGY连续两年在榜，已经算是又杀回了SCI了。整体而言，这个家庭变化不大。按照水平+_松的思路，下面期刊将按照出版商进行分类。</p><hr><center>Elsevier------<ol><li><p><strong>Journal of Nuclear Materials</strong></p><p>算是核材料的权威期刊了，年文章数在500多以上，搞材料的不投一篇有点遗憾的。</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>主页链接：<a href="http://www.sciencedirect.com/science/journal/00223115" target="_blank" rel="noopener">http://www.sciencedirect.com/science/journal/00223115</a><br>该期刊不仅对本期刊的范围做了如下的要求说明： The following list describes topics within the scope of the Journal. Fission reactor materials, including fuels, cladding, core structures, pressure vessels, coolant interactions with materials, moderator and control components; fission product behavior. Materials aspects of the entire fuel cycle. Materials aspects of the actinides and their compounds. Performance of nuclear waste materials; immobilization of wastes. Fusion reactor materials, including first walls, blankets, insulators and magnets. Neutron and charged particle radiation effects in materials, including defects, transmutations, microstructures, phase changes and macroscopic properties. Interaction of plasmas, ion beams, electron beams and electromagnetic radiation with materials. 对于与核工程相关和材料相关，其还做了投稿建议。 </p></blockquote></li><li><p><strong>Nuclear Material and Energy</strong></p><p>新收录的季刊，open-access，从2015开始创建的，它的scope是纯研究材料行为的期刊，目前文章还不多，可以试水。但版面费还是比较贵的，1200刀不含税。审稿周期在6-10个月。主页链接：</p><p><a href="https://www.journals.elsevier.com/nuclear-materials-and-energy" target="_blank" rel="noopener">https://www.journals.elsevier.com/nuclear-materials-and-energy</a></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/03cc079644e6fd1087f1b8b5e239c952.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li><li><p><strong>Radiation Physics and Chemistry</strong></p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>主页链接：<a href="http://www.sciencedirect.com/science/journal/0969806X" target="_blank" rel="noopener">http://www.sciencedirect.com/science/journal/0969806X</a><br>Radiation Physics and Chemistry is a multidisciplinary journal that provides a medium for publication of substantial and original papers, reviews, and short communications which focus on research and developments involving ionizing radiation in radiation physics, radiation chemistry and radiation processing.</p></blockquote><p>由于作者完全不搞这一块方向，所以大家还请看期刊的scope选择是否投稿吧。</p></li><li><p><strong>PROGRESS IN NUCLEAR ENERGY</strong></p><p>PNE（月刊）应该是大家十分熟悉的期刊了，与ANE听起来似乎是姐妹期刊，是核科学研究者投的比较多的期刊之一。PNE可被看作是ANE的升级版，这一点从它的介绍中可以看出，而且它是明确的拒绝软件使用、测试类文章的。因为这类文章不够“新”。年文章在200篇，观察近两年在PNE上发表的文章，确实都是长文章或是比较深入的研究，而非一个初步结果。文章的内容质量得到了保证，影响因子这两年就上去了，感觉PNE以后会和ANE拉开差距，形成更高档次的期刊品牌。审稿周期大约是3-6个月，应该是不收版面费的。</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>期刊的主页链接为：<a href="http://www.journals.elsevier.com/progress-in-nuclear-energy" target="_blank" rel="noopener">http://www.journals.elsevier.com/progress-in-nuclear-energy</a><br>从题目就知晓涉及范围是核能的各个方向。但要注意： 1) PNE seeks high quality research papers which are medium to long in length. Short research papers should be submitted to the journal Annals in Nuclear Energy. 2) PNE reserves the right to reject papers which are based solely on routine application of computer codes used to produce reactor designs or explain existing reactor phenomena. Such papers, although worthy, are best left as laboratory reports whereas Progress in Nuclear Energy seeks papers of originality, which are archival in nature, in the fields of mathematical and experimental nuclear technology, including fission, fusion (blanket physics, radiation damage), safety, materials aspects, economics, etc.</p></blockquote></li><li><p><strong>Nuclear Engineering and Technology</strong></p><p>来自韩国核学会办的Open-access季刊，年文章数在200左右。我个人认为这个期刊非常棒，理由是不超过8页不收费，超过了一页200刀；Open-access让更多人能看到、引用你的文章；审稿速度还是不慢的，5-9个月左右；影响因子稳定在前列；只要是核技术类的都可以投，小道消息是中的概率还比较高。</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>主页链接：<a href="http://www.sciencedirect.com/science/journal/17385733" target="_blank" rel="noopener">http://www.sciencedirect.com/science/journal/17385733</a> NET covers all fields for peaceful utilization of nuclear energy and radiation as follows: 1) Reactor Physics 2) Thermal Hydraulics 3) Nuclear Safety 4) Nuclear I&amp;C 5) Nuclear Physics, Fusion, and Laser Technology 6) Nuclear Fuel Cycle and Radioactive Waste Management 7) Nuclear Fuel and Reactor Materials 8) Radiation Application 9) Radiation Protection 10) Nuclear Structural Analysis and Plant Management &amp; Maintenance 11) Nuclear Policy, Economics, and Human Resource Development</p></blockquote></li><li><p><strong>NUCLEAR ENGINEERING AND DESIGN</strong></p><p>月刊，年文章在450左右。NED这个期刊看似平淡无奇，但是翻阅它的文章你就可以看到接收的文章大部分是长研究文章，听说是大牛喜欢发的期刊之一。期刊有一些偏工程化，比较权威知名，但国内看影响因子、分区，这个方面它好像没有什么优势（大区小区都是四区）。审稿周期在3-6个月，谨慎试水。</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>主页链接：<a href="http://www.sciencedirect.com/science/journal/00295493" target="_blank" rel="noopener">http://www.sciencedirect.com/science/journal/00295493</a> 涉及的范围很广，但主要还是核能。 Fundamentals of Reactor Design include: • Thermal-Hydraulics and Core Physics • Safety Analysis, Risk Assessment (PSA) • Structural and Mechanical Engineering • Materials Science • Fuel Behavior and Design • Structural Plant Design • Engineering of Reactor Components • Experiments Aspects beyond fundamentals of Reactor Design covered: • Accident Mitigation Measures • Reactor Control Systems • Licensing Issues • Safeguard Engineering • Economy of Plants • Reprocessing / Waste Disposal • Applications of Nuclear Energy • Maintenance • Decommissioning Papers on new reactor ideas and developments (Generation IV reactors) such as inherently safe modular HTRs, High Performance LWRs/HWRs and LMFBs/GFR will be considered; Actinide Burners, Accelerator Driven Systems, Energy Amplifiers and other special designs of power and research reactors and their applications are also encouraged.</p></blockquote></li><li><p><strong>FUSION ENGINEERING AND DESIGN</strong></p><p>月刊，年文章数在800多，搞聚变的应该都有个几篇FED的文章吧。核技术小区二区。审稿周期在3-6个月。</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>主页链接：<a href="http://www.sciencedirect.com/science/journal/09203796" target="_blank" rel="noopener">http://www.sciencedirect.com/science/journal/09203796</a> 着重磁约束和惯性约束的聚变及相关领域。 The journal accepts papers about experiments (both plasma and technology), theory, models, methods, and designs in areas relating to technology, engineering, and applied science aspects of magnetic and inertial fusion energy. Specific areas of interest include: MFE and IFE design studies for experiments and reactors; fusion nuclear technologies and materials, including blankets and shields; analysis of reactor plasmas; plasma heating, fuelling, and vacuum systems; drivers, targets, and special technologies for IFE, controls and diagnostics; fuel cycle analysis and tritium reprocessing and handling; operations and remote maintenance of reactors; safety, decommissioning, and waste management; economic and environmental analysis of components and systems.</p></blockquote></li><li><p><strong>RADIATION MEASUREMENTS</strong></p><p>因为个人研究方向限制，没有太多了解。</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>主页链接：<a href="http://www.sciencedirect.com/science/journal/13504487" target="_blank" rel="noopener">http://www.sciencedirect.com/science/journal/13504487</a> Radiation Measurements provides a forum for the presentation of the latest developments in the broad field of ionizing radiation detection and measurement and publishes original papers on both fundamental and applied research. 更详细的方向要求见主页说明</p></blockquote></li><li><p><strong>NUCLEARINSTRUMENTS &amp; METHODS IN PHYSICS RESEARCH SECTION A-ACCELERATORS SPECTROMETERS DETECTORS AND ASSOCIATED EQUIPMENT</strong></p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>主页链接：<a href="http://www.sciencedirect.com/science/journal/01689002，涉及的方向见题目和期刊主页的介绍。" target="_blank" rel="noopener">http://www.sciencedirect.com/science/journal/01689002，涉及的方向见题目和期刊主页的介绍。</a></p></blockquote></li><li><p><strong>ANNALS OF NUCLEAR ENERGY</strong></p><p>这个就不说了，国人投的最多的刊了吧，年文章数在500多。这些年对文章的要求还是慢慢在增加的。</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>该期刊主页链接为：<a href="http://www.sciencedirect.com/science/journal/03064549" target="_blank" rel="noopener">http://www.sciencedirect.com/science/journal/03064549</a> 期刊涉及的范围非常广，涉核的都可以投。投稿到送审很快，得到返修意见的速度也还可以，如果催一催编辑会更快点，总的来说不错，中国人每年会在上面发很多文章。关键是无版面费。【投稿过，比较快，投稿到见刊6个月】</p></blockquote></li><li><p><strong>APPLIED RADIATION AND ISOTOPES</strong></p><p>主要刊发反应堆、加速器、核素的辐射研究类的文章。具体的细节可去主页看看。审稿周期约</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）</p><p>主页链接：<a href="http://www.sciencedirect.com/science/journal/09698043" target="_blank" rel="noopener">http://www.sciencedirect.com/science/journal/09698043</a> Applied Radiation and Isotopes provides a high quality medium for the publication of substantial, original and scientific and technological papers on the development and applications of nuclear, radiation and radionuclide techniques in chemistry, physics, biochemistry, biology, medicine, security, engineering and in the earth, planetary and environmental sciences. Nuclear techniques are defined in the broadest sense and both experimental and theoretical papers are welcome. They include the development and use of α- and β-particles, X-rays and γ-rays, neutrons and other nuclear particles and radiations from all sources, including radionuclides, synchrotron sources, cyclotrons and reactors and from the natural environment.</p></blockquote></li><li><p><strong>NUCLEAR INSTRUMENTS &amp; METHODS IN PHYSICS RESEARCH SECTION B-BEAM INTERACTIONS</strong><br><strong>WITH MATERIALS AND ATOMS</strong></p><p>主页链接：<a href="http://www.sciencedirect.com/science/journal/0168583X" target="_blank" rel="noopener">http://www.sciencedirect.com/science/journal/0168583X</a></p></li></ol><hr><center>Talor&Francis------<ol><li><p><strong>International Journal of Radiation Biology</strong></p><p>来自英国的月刊，年文章数为141左右。主要收录的是核医学、辐射方面的文章。审稿周期大约在6个月左右。期刊主页：<a href="https://www.tandfonline.com/loi/irab20" target="_blank" rel="noopener">https://www.tandfonline.com/loi/irab20</a></p></li><li><p><strong>JOURNAL OF NUCLEAR SCIENCE AND TECHNOLOGY</strong></p><p>来自日本的月刊，在业界内是任何度较高的一个老牌期刊，不过分区都是4区，去年影响因子在1之下，不是很理解，今年终于又上去了。我个人十分推荐这个期刊，理由主要是审稿周期快，2-6个月，二是编辑十分认真负责，反馈快。期刊年文章数大约在151篇，所以中的概率不是很大。但文章质量不错，或者集需文章可以投稿。期刊主页：<a href="http://www.tandfonline.com/loi/tnst20" target="_blank" rel="noopener">http://www.tandfonline.com/loi/tnst20</a></p></li><li><p><strong>NUCLEAR SCIENCE AND ENGINEERING</strong></p><p>美国核学会办的经典月刊了，但同样的影响因子不高，可能Talor没有Elsevier宣传做的好吧。年文章量在90左右，领域内认可度很高，许多核技术类的经典文章都是出自NSE，一些经典会议如PHYSOR每年也会放一些优秀文章到NSE。NSE的文章倾向于一些长研究或者有一些工程应用的，期刊的审稿周期也是比较快的，大约在3-6月。有一篇NSE的文章相信也是不错的一个资本。期刊主页：<a href="https://www.tandfonline.com/loi/unse20" target="_blank" rel="noopener">https://www.tandfonline.com/loi/unse20</a></p></li><li><p><strong>NUCLEAR TECHNOLOGY</strong></p><p>美国核技术。美国核学会办的月刊，审稿周期较快，3-6个月，年文章数目在91篇，文章质量没有前两个那么硬，涉及的范围较广，具体的可以看看scope。期刊主页：<a href="https://www.tandfonline.com/toc/unct20/current" target="_blank" rel="noopener">https://www.tandfonline.com/toc/unct20/current</a></p></li><li><p><strong>FUSION SCIENCE AND TECHNOLOGY</strong></p><p>聚变领域的都可以投，缺点是审稿周期可能要等上一年。年文章数目在202篇左右，期刊主页：<a href="https://www.tandfonline.com/loi/ufst20" target="_blank" rel="noopener">https://www.tandfonline.com/loi/ufst20</a></p></li><li><p><strong>Radiation Effects and Defects in Solids</strong></p><p>固体辐射效应与缺陷，同时接收等离子体相关的文章，审稿时间也比较漫长，半年起步，一年正常，年文章数目89。期刊主页<a href="https://www.tandfonline.com/toc/grad20/current。" target="_blank" rel="noopener">https://www.tandfonline.com/toc/grad20/current。</a></p></li></ol><hr><center>Springer------<ol><li><p><strong>Nuclear Science and Techniques</strong></p><p>来自中国上海应物所办的SCI期刊，以前对文章的质量不是很重视，现在对文章的质量抓的比较严，2019年特别重新对网页进行了设计，已经为全英文网页。年文章数184左右，文章审稿周期大约3-6个月，效率也还可以，编辑是国人的，可以中文交流，特别要注意的是现在收的稿件正文（除去摘要、参考文献等等）必须要大于5000字才能送审。涉及的范围比较广、核类都可以试一试。</p></li><li><p><strong>JOURNAL OF FUSION ENERGY</strong></p><p>据说很多年前是神刊，什么文章都收，不是聚变也收，后被踢出SCI，这两年又回来了，影响因子也还可以。现在的文章几乎全是聚变的了，年仅刊30篇文章左右。审稿周期不明。</p></li><li><p><strong>JOURNAL OF RADIOANALYTICAL AND NUCLEAR CHEMISTRY</strong></p><p>辐射防护类期刊。期刊主页：<a href="https://link.springer.com/journal/10967" target="_blank" rel="noopener">https://link.springer.com/journal/10967</a></p></li><li><p><strong>Atomic Energy</strong></p><p>十分冷门了</p><blockquote><p>作者：水平+_松（来自豆瓣）<br>来源：<a href="https://www.douban.com/note/548217750/" target="_blank" rel="noopener">https://www.douban.com/note/548217750/</a></p><p>2014年影响因子为0.089，SCI收录。期刊为俄罗斯对应期刊的翻译版，Coveres wide range of topics including nuclear chemistry and physics, plasma physics, accelerator characteristics, reactor economics and engineering, applications of isotopes, and radiation monitoring and safety</p></blockquote></li></ol><hr><center>IEEE------<ol><li><p>IEEE TRANSCTION of NUCLEAR SCIENCE</p><p>IEEE下也有核类的期刊TNS，且是双月刊，年文章数在381左右，是核科学技术的小区三区。审稿周期大约在4-6个月。根据它的scope，TNS侧重于检测和测量电离辐射的仪器；粒子加速器及其控制；核医学及其应用；辐射对材料、部件和系统的影响；反应堆仪表和控制；和空间辐射的测量。对于物理则很少涉及。期刊主页：<a href="https://ieeexplore.ieee.org/xpl/RecentIssue.jsp?punumber=23" target="_blank" rel="noopener">https://ieeexplore.ieee.org/xpl/RecentIssue.jsp?punumber=23</a></p></li></ol><hr><center>WILEY------<ol><li><p>INTERNATIONALJOURNAL OF ENERGY RESEARCH</p><p>来自英国的能源类月刊，核技术小区的一区，大类二区，审稿周期短，期刊很不错，年文章数目在187左右。但目前核类的文章还比较少，偏环境、工程以及宏观技术的观点讨论。其scope如下，如果有相关的有追求影响因子的推荐试试这个期刊。期刊主页：<a href="http://onlinelibrary.wiley.com/journal/10.1002/(ISSN)1099-114X" target="_blank" rel="noopener">http://onlinelibrary.wiley.com/journal/10.1002/(ISSN)1099-114X</a></p></li></ol><hr><center>Hindawi------<ol><li><p><strong>Science and Technology of Nuclear Installations</strong></p><p>Open-access期刊，比较冷门了，版面费较贵。看过评价说，这个期刊审稿很快，着急要文章的可以试试。期刊主页：<a href="http://www.hindawi.com/journals/stni/" target="_blank" rel="noopener">http://www.hindawi.com/journals/stni/</a>。几乎身边很少有人投或知道这个期刊，偏工程一些的可以试试水。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/6d6aef58059ebf6566ea82ae6e345be7.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/d2265f0f4d8870631694a4a46c8d4505.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li></ol><hr><center>其它------<ol><li><p><strong>Radiochimica Acta</strong></p><p>来自英国的月刊，年文章数在100左右。主要收录核、放射性核素的化学反应类文章，审稿周期不明，期刊主页：<a href="https://www.degruyter.com/view/j/ract" target="_blank" rel="noopener">https://www.degruyter.com/view/j/ract</a></p></li><li><p><strong>JOURNAL OF RADIOLOGICAL PROTECTION</strong></p><p>主页：<a href="https://iopscience.iop.org/journal/0952-4746" target="_blank" rel="noopener">https://iopscience.iop.org/journal/0952-4746</a></p></li><li><p><strong>HEALTH PHYSICS</strong></p><p>主页：<a href="https://journals.lww.com/health-physics/pages/default.aspx" target="_blank" rel="noopener">https://journals.lww.com/health-physics/pages/default.aspx</a></p></li><li><p><strong>RADIATION PROTECTION DOSIMETRY</strong></p><p>来自英国的双月刊，年文章数目在300多篇，核类的主要是医学及环境类的，有许多核辐射探测与辐射源的文章，审稿周期不明。期刊主页：<a href="https://academic.oup.com/rpd" target="_blank" rel="noopener">https://academic.oup.com/rpd</a></p></li><li><p><strong>Nuclear Technology &amp; Radiation Protection</strong></p><p>来自塞尔维亚的open-access季刊，年文章大概在50篇左右，审稿周期较快，大概在3-6个月，9个月左右发表。涉及的内容也十分地广，文章接受率较高。无投稿系统，直接邮件联系，需要文章的可以考虑。水平哥中的版面费较贵信息有误，其实版面费是不高的，150刀。期刊主页<a href="http://ntrp.vinca.rs/" target="_blank" rel="noopener">http://ntrp.vinca.rs/</a></p></li><li><p><strong>Radioprotection</strong></p><p>来自法国的季刊，收辐射防护类的文章。年文章数极少，大概30篇之内，内容包括(理论和实践方面):剂量测定、仪器开发、专门测量技术、流行病学、生物效应(体内和体外)以及风险和环境影响评估等。期刊主页：<a href="https://www.radioprotection.org/" target="_blank" rel="noopener">https://www.radioprotection.org/</a></p></li><li><p><strong>KERNTECHNIK</strong></p><p>接下来就是听也没听过的期刊了，影响因子也是巨低的。这个貌似是来自德国的一个期刊，涉及的范围也十分广，涉核或者辐射防护都可以投。审稿周期不明，但还是可以看到一些国人在上面发表的文章的。一年大概发个4期，季刊。年文章数大约是80左右。期刊主页：<a href="https://www.hanser-elibrary.com/loi/kt" target="_blank" rel="noopener">https://www.hanser-elibrary.com/loi/kt</a></p></li><li><p><strong>ATW-INTERNATIONAL JOURNAL FOR NUCLEAR POWER</strong></p><p>这个期刊也是德国的，月刊，一年大约80篇文章。貌似是邮箱投稿。<a href="https://www.kernd.eu/kernd-en/fachzeitschrift-atw/autorenhinweise/有一份guideline，对文章的要求还是比较仔细的，也是较高的。" target="_blank" rel="noopener">https://www.kernd.eu/kernd-en/fachzeitschrift-atw/autorenhinweise/有一份guideline，对文章的要求还是比较仔细的，也是较高的。</a></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/a6a1d5cc128f4fd400b36f73b1b2556d.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li><li><p><strong>NUCLEAR ENGINEERING INTERNATIONAL</strong></p><p>来自英国的月刊，年文章数目在56左右，未找到投稿入口。</p></li></ol><h5 id="一些补充"><a href="#一些补充" class="headerlink" title="一些补充"></a>一些补充</h5><p>其实还有一些是与核沾边，或者更大类的，如<strong>Nuclear Data Sheets</strong>（数据库类的文章）、<strong>IEEE Access</strong>（综合类的期刊），水平+_松在他的文章中还指出了一些，像下图：</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/e07a5311b80f4b4341035eb0a0fc0779.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><p>希望大家能去原文看看。</p><h5 id="一些知识"><a href="#一些知识" class="headerlink" title="一些知识"></a>一些知识</h5><ol><li><p>怎么查看期刊的平均审稿周期？</p><p>如Elsevier、Talor等在每篇文章页面都有相关的信息，多多留意观察。然后看个十几篇，估计一下。</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/874521466923c50c7bdba0475b07d371.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/5a0a511ed45a394463dc2a4653afd037.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/c684db032ac2f0c00b024abaef4c73a0.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li><li><p>Elsevier中如何跟踪文章、提出需求？</p><p>Elsevier最大出版商不是浪得虚名的，除了在投稿系统、邮件联系编辑获取稿件信息外，你还可以使用Elsevier客服来跟踪文章，提出需求，如延长交稿时间、询问稿件状态。客服回应时间是24小时内。客服地址：<a href="https://service.elsevier.com/app/contact/supporthub/publishing/。其余出版商大家也可以探索下。" target="_blank" rel="noopener">https://service.elsevier.com/app/contact/supporthub/publishing/。其余出版商大家也可以探索下。</a></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/1561189244888.png" alt></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/10a1f674090109ea99a88e72d18072fd.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p></li></ol><ol start="3"><li><p>如何快速判断我的文章适不适合这个期刊？</p><p>详细阅读guideline for author，尤其Aim&amp; scope 或 站内搜索你文章的关键词，查看是否有相似文章。</p></li><li><p>文章遇到奇怪的审稿状态</p><p>上小木虫搜一搜，问问。</p></li><li><p>想到再补充，欢迎分享你的经验</p></li></ol><h5 id="谈谈润色"><a href="#谈谈润色" class="headerlink" title="谈谈润色"></a>谈谈润色</h5><p>润色其实蛮重要，一个好的语言表达起码能够让审稿人看的舒服看的明白，所以如果文章表达太差，又比较赶，可以考虑。但是注意的是我看到的大多数润色仅仅是帮你改改语言，不要指望他们做更多。一般润色分标准和高级版，普通和加急版，简单理解花更多钱享受更多服务，比如无限次免费修改，随时改格式，两天返回修改稿等等。Elsevier与Taylor他们编辑有时候会推荐给你润色机构。我在这里列一下看到的还可以的润色机构。</p><ol><li><p>American Journal Experts （THOMSON REUTERS 官方推荐）</p></li><li><p>EditSprings（好像经常收到广告，听使用的人反馈还行，价格比较有优势）</p></li><li><p>Editage（Taylor官方合作）</p></li><li><p>Charlesworth（貌似比较老牌）</p></li></ol><h5 id="参考目录"><a href="#参考目录" class="headerlink" title="参考目录"></a>参考目录</h5><p>[1] <a href="https://www.douban.com/note/548217750/" target="_blank" rel="noopener">https://www.douban.com/note/548217750/</a></p><p>[2] <a href="https://www.douban.com/note/537281174/" target="_blank" rel="noopener">https://www.douban.com/note/537281174/</a></p><p>[3] <a href="http://www.letpub.com.cn/index.php?page=journalapp" target="_blank" rel="noopener">http://www.letpub.com.cn/index.php?page=journalapp</a></p><p>[4] <a href="https://jcr.clarivate.com/JCRLandingPageAction.action?Init=Yes&amp;SrcApp=IC2LS&amp;SID=H6-la4dIyLM2IcxxtNV39edY7e2x2FXpQjnnNo-18x2dSYBsc7Yz7dzXs0XqhOfBNgx3Dx3DSx2FKdXGwHY26kFMcw0n08lwx3Dx3D-03Ff2gF3hTJGBPDScD1wSwx3Dx3D-cLUx2FoETAVeN3rTSMreq46gx3Dx3D" target="_blank" rel="noopener">https://jcr.clarivate.com/JCRLandingPageAction.action?Init=Yes&amp;SrcApp=IC2LS&amp;SID=H6-la4dIyLM2IcxxtNV39edY7e2x2FXpQjnnNo-18x2dSYBsc7Yz7dzXs0XqhOfBNgx3Dx3DSx2FKdXGwHY26kFMcw0n08lwx3Dx3D-03Ff2gF3hTJGBPDScD1wSwx3Dx3D-cLUx2FoETAVeN3rTSMreq46gx3Dx3D</a></p></center></center></center></center></center></center></center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;说明：本文参考了豆瓣用户“水平+_松”的部分总结，本文仅用于学术交流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然本人的文章很少，但是经过的审稿过程确实是蛮多的，因而对核科学与技术领域的期刊有一些调查了解，几次被拒的经历也让我大致对一些期刊的风格有了一个初步的了解。结合周边人投稿的一些经历、网上的一些信息，再整理了一下，分享给大家以供大家在投稿选期刊时有一个初步参考。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="科研之路" scheme="https://hughdj.github.io/categories/%E7%A7%91%E7%A0%94%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    
    
      <category term="核技术" scheme="https://hughdj.github.io/tags/%E6%A0%B8%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>开源免费的轻量音频视频剪辑工具lossless-cut上手</title>
    <link href="https://hughdj.github.io/2019/08/23/%E5%BC%80%E6%BA%90%E5%85%8D%E8%B4%B9%E7%9A%84%E8%BD%BB%E9%87%8F%E9%9F%B3%E9%A2%91%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%89%AA%E8%BE%91%E5%B7%A5%E5%85%B7lossless-cut%E4%B8%8A%E6%89%8B/"/>
    <id>https://hughdj.github.io/2019/08/23/开源免费的轻量音频视频剪辑工具lossless-cut上手/</id>
    <published>2019-08-23T06:31:05.000Z</published>
    <updated>2019-08-24T09:24:15.537Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当小明来找我帮他做一个视频剪辑的时候，我是有一点抗拒的。第一是我并没有许多专业的技巧，我只是学习过某个剪辑工具一段时间，当时我也是为了做一个项目Demo；第二是我真的害怕打开装在我13寸笔记本上的那些剪辑工具（当然必须有Adobe全家桶）。于是我和朋友小明说，”我可能没办法帮你做，第一我快忘了怎么用剪辑工具了，第二我机器根本跑不动的。” 事后我十分后悔说了“可能“两个字，因为他捕捉了这一点，并说要帮我带早餐，我为了贪图几分钟的睡眠时间还是帮他做了。成年人的友情就是这么单纯简单！</p><a id="more"></a><p>我花了2分钟打开了PR（Adobe剪辑器），简单回忆了一下剪辑流程，花了几分钟把窗口调整到舒服的位置，一切准备就绪了。小明在一旁一直在说，”牛x啊，兄弟，什么时候学会的这东西“。那一刻我得到了一丝丝虚荣心的满足，但是我还是十分低调的回了一句，你要怎么剪。他拿出了一个U盘，说道：”这是我给静静做的恋爱一周年视频，嘿嘿，怪不好意思的，用xxx做的，做完发现片头片尾有水印，这哪行啊！太low了！你帮我把前后片头都剪掉“。我，”……“。于是我花了几秒钟剪掉了片头片尾，然后渲染了一个长达30分钟的视频，耗时一个小时。。。。那是我扪心自问，难道没有一个免费轻量化的剪辑工具嘛！说着说着我打开了浏览器，发现了lossless-cut！</p><h5 id="lossless-cut"><a href="#lossless-cut" class="headerlink" title="lossless-cut"></a><strong>lossless-cut</strong></h5><blockquote><p>Simple and ultra fast cross platform tool for lossless trimming/cutting of video and audio files. Great for saving space by rough cutting your large video files taken from a video camera, GoPro, drone, etc. It lets you quickly extract the good parts from your videos and discard many gigabytes of data without doing a slow re- encode and thereby losing quality. It extremely fast because it does an almost direct data copy. It uses the awesome ffmpeg (included) for doing the grunt work.</p></blockquote><p><strong>简介（机翻）</strong>：</p><p><u>简单而超快速的跨平台工具，用于无损修剪/剪切视频和音频文件。通过粗略剪切摄像机、GoPro、无人机等拍摄的大型视频文件，节省空间。它可以让你快速从视频中提取好的部分，丢弃数十亿字节的数据，而不需要进行缓慢的重新编码，从而降低质量。它速度极快，因为它几乎可以直接复制数据。它使用令人敬畏的ffmpeg(包括)来做繁重的工作。</u></p><p><strong>特点（机翻）</strong>：</p><ul><li>无损剪切普通视频和音频格式</li><li>无损重新合并选定的片段(用于剪切商业广告等)</li><li>任意文件的无损合并(使用相同的编解码器)</li><li>从文件中无损提取所有数据流(视频、音频、字幕)</li><li>以JPEG/PNG格式从视频中拍摄全分辨率快照</li><li>手动输入切割点范围</li><li>可以包括两个以上的流或删除音轨(可选)</li><li>应用时间码偏移</li><li>更改视频中的旋转/方向元数据。非常适合旋转出现错误的电话视频，而无需对视频进行重新编码。</li></ul><p><strong>支持平台与格式：</strong></p><blockquote><p>windows\macos\linux平台支持</p></blockquote><blockquote><p>MP4, MOV, WebM, MKV, OGG, WAV, MP3, AAC, H264, Theora, VP8, VP9<br>For more information about supported formats / codecs, see <a href="https://www.chromium.org/audio-video" target="_blank" rel="noopener">https://www.chromium.org/audio-video</a>.</p></blockquote><h5 id="工具上手"><a href="#工具上手" class="headerlink" title="工具上手"></a>工具上手</h5><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/1281eb1551ecfd8837271912def230a5.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><ol><li>ctrl+o 打开待编辑视频</li><li>空格Space播放\暂停预览</li><li>鼠标拖动查看时间轴</li><li>定义输出的头尾，去掉原视频的头尾</li></ol><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/daed18b387d98856f26449bccd9c06e2.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><ol start="5"><li>开始！（出视频<strong>实测5秒</strong>，没想到这么快，截图都没来得及）</li><li>继续尝试多片段分割（<strong>实测23秒</strong>，还是不错的！）</li></ol><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/cfabf146da4b5e78ba6c848b419cdb7c.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><h5 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h5><p>十分好用的轻量级免费编辑工具！我已经很久没有打开我的PR了~</p><p>另外，Github首页提供了常用说明，非常实用。（快捷键也太方便了）</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/95aee2d946c3669ab0f7438c9942b9aa.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><p>当前长期是有人更新维护的（太不容易了）</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/fbf0293b0c6db5d9835319e39a468c01.jpeg" alt="screenshot.jpeg"></p><p>有需求的同志们，可以下载试用！</p><p>Release安装包：<a href="https://github.com/mifi/lossless-cut/releases" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/mifi/lossless-cut/releases</a></p><p>github主页：<a href="https://github.com/mifi/lossless-cut" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/mifi/lossless-cut</a></p><h5 id="致谢"><a href="#致谢" class="headerlink" title="致谢"></a>致谢</h5><p>感谢大家的阅读，如果您觉得我的文章对您有点帮助，不妨扫描下方二维码关注我<del>如果您又觉得我的文章对身边的人有帮助，不妨右下角点个在看</del></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/_20190709084152.png" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;当小明来找我帮他做一个视频剪辑的时候，我是有一点抗拒的。第一是我并没有许多专业的技巧，我只是学习过某个剪辑工具一段时间，当时我也是为了做一个项目Demo；第二是我真的害怕打开装在我13寸笔记本上的那些剪辑工具（当然必须有Adobe全家桶）。于是我和朋友小明说，”我可能没办法帮你做，第一我快忘了怎么用剪辑工具了，第二我机器根本跑不动的。” 事后我十分后悔说了“可能“两个字，因为他捕捉了这一点，并说要帮我带早餐，我为了贪图几分钟的睡眠时间还是帮他做了。成年人的友情就是这么单纯简单！&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="技术分享" scheme="https://hughdj.github.io/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
      <category term="媒体工具" scheme="https://hughdj.github.io/tags/%E5%AA%92%E4%BD%93%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>模型需要优化？来看看这些已为你做好的开源优化框架</title>
    <link href="https://hughdj.github.io/2019/08/23/%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E9%9C%80%E8%A6%81%E4%BC%98%E5%8C%96%EF%BC%9F%E6%9D%A5%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E8%BF%99%E4%BA%9B%E5%B7%B2%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E5%81%9A%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%BC%98%E5%8C%96%E6%A1%86%E6%9E%B6/"/>
    <id>https://hughdj.github.io/2019/08/23/模型需要优化？来看看这些已为你做好的开源优化框架/</id>
    <published>2019-08-23T03:42:05.000Z</published>
    <updated>2019-08-24T09:24:40.497Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>优化无处不在，无论你是不是从事优化研究，你都或多或少地面临研究模型优化问题。解决优化问题的算法被统称为优化算法，但优化算法的类型是非常多的。在机器学习中，大家都十分熟悉梯度下降法，在物理模型优化中，大家都熟悉牛顿法，而这些都是较为传统的优化算法了。随着模型越来越复杂，优化目标越来越多，传统算法都慢慢地无法胜任复杂优化任务，更为智能的优化方法也就应运而生了。其中有一类是进化优化算法，这类算法的思想来源是自然界的“优胜劣汰”法则，通过不停地保留好的个体最终达到优化目的。IEEE下有<a href="http://www.baidu.com/link?url=GcMzP38YZLrf4w9TH_A4en-NdcdwFkA02XrGCUyJL8Qid9Byi40HYvkku_JNBz49sji9MqeKovfBylcYCZm7v5jGX4Grv1RsYlA5G8fh4iPnaxI9daErly9bn10roRU0" target="_blank" rel="noopener"><em>IEEE</em> Transactions on Evolutionary Computation</a>是为这类算法而开的。进化算法中最为人熟知的应该是遗传算法了，经过几十年的发展，现在进化算法家族已经枝繁叶茂了，重要的是越来越多的领域都开始使用这类算法解决一些实际难题了。关于遗传算法的通俗解释，大家可参阅科学松鼠会的这篇文章：<a href="https://songshuhui.net/archives/10462。而其余的进化类算法框架几乎与遗传算法相一致，有兴趣的可以查找更多的文献了解。" target="_blank" rel="noopener">https://songshuhui.net/archives/10462。而其余的进化类算法框架几乎与遗传算法相一致，有兴趣的可以查找更多的文献了解。</a></p><a id="more"></a><p>算法是好，但初学者要如何尽快地用它来解决自己的优化模型呢，毕竟不能都去研究实现这类算法。为了帮助读者更快地能够使用算法，本文将介绍一些比较流行的优化框架。使用优化框架，你不用再管算法如何实现，而只需要选择算法、编制优化问题，编译运行，相信会大大地降低优化研究的门槛。</p><h5 id="PlatEMO"><a href="#PlatEMO" class="headerlink" title="PlatEMO"></a>PlatEMO</h5><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/c63f93519df863a490727ac311b57f95.jpeg" alt="PlatEMO Logo"></p><p>PlatEMO是安徽大学BIMK团队（生物智能与知识发现研究所Institute of Bio-inspired Intelligence and Mining Knowledge）开发的一款以进化算法为基础的多目标优化框架库，这个库是由田野同学、程然博士、张兴义老师和金耀初老师开发。PlatEMO使用<strong>Matlab</strong>平台搭建而成，并带有GUI界面，是一款易用性、功能性和扩展性俱佳的优化工具。当前，该工具可在Windows、Linux双平台稳定使用了，对于Macos平台，开发人员还在验证测试中。对于Matlab熟悉的同学相信可以很快上手部署自己的优化模型使用PlatEMO进行多目标优化。</p><p>PlatEMO的特色主要有以下几点：</p><ul><li>50+的开源优化算法，包括常用的NSGA-II、GDE3及MOEA-D等等</li><li>100+的开源多目标优化测试例题，包括常用的ZDT系列、DTLZ系列及WFG系列</li><li>可以通过界面完成优化实验</li><li>可以一键导出优化结果至Excel以及Latex</li><li>目前始终在维护并不断地有新算法的添加</li><li>Matlab开发对于数据有丰富的展现形式</li></ul><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/b42011337bb86c4644297347447a4067.jpeg" alt="PlatEMO GUI"></p><p>BIMK上PlatEMO的主页链接：<a href="http://bimk.ahu.edu.cn/12957/list.htm" target="_blank" rel="noopener">http://bimk.ahu.edu.cn/12957/list.htm</a></p><p>PlatEMO Github主页：<a href="https://github.com/BIMK/PlatEMO，主页介绍中有QQ群联系方式，入门级别的一些中文资料可参考：https://blog.csdn.net/qq_40434430/article/details/88366639以及该博主所发布的其它关于PaltEMO的文章。" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/BIMK/PlatEMO，主页介绍中有QQ群联系方式，入门级别的一些中文资料可参考：https://blog.csdn.net/qq_40434430/article/details/88366639以及该博主所发布的其它关于PaltEMO的文章。</a></p><p>PlatEMO综述文章：*<u>Tian Y, Cheng R, Zhang X, et al. PlatEMO: A MATLAB platform for evolutionary multi-objective optimization[J]. IEEE Computational Intelligence Magazine, 2017, 12(4): 73-87.</u>*</p><h5 id="Jmetal"><a href="#Jmetal" class="headerlink" title="Jmetal"></a>Jmetal</h5><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/37f21eabd4d779cf472039d4d90c7c94.jpeg" alt="Jmetal Logo"></p><p>Jmetal是一个优秀的启发式算法（包含进化算法）开源框架，Github项目主页为<a href="https://github.com/jMetal。当前Jmetal已经进入了Jmetal5.0时代了。Jmetal框架成熟，同样也是适用于作为优化算法的测试以及二次开发的原始框架。Jmetal项目中包含了对最初的Java版本的全面介绍。虽然这些介绍十分精简，但对于深入理解Jemtal" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/jMetal。当前Jmetal已经进入了Jmetal5.0时代了。Jmetal框架成熟，同样也是适用于作为优化算法的测试以及二次开发的原始框架。Jmetal项目中包含了对最初的Java版本的全面介绍。虽然这些介绍十分精简，但对于深入理解Jemtal</a> 的设计思路是有益的。</p><p>Jmetal的特点主要有以下几点：</p><ul><li>Jmetal分支众多，包含java版本、python版本以及c++版本</li><li>30+的优化算法，包含单目标、多目标优化</li><li>除常用ZDT系列等例题，还包含CEC2009、CEC2018等优化竞赛例题</li><li>目前始终在维护并不断地有新算法的添加</li><li>变量编码形式较多</li><li>版本模块化很强易开发，且有着很好的性能</li></ul><p>遗憾的是Jmetal当前并没有GUI界面，这对于想要使用这一优化工具的新手来说显得有一点不友好，但好在Jemtal版本有着较为详细的配置手册（限于Java\python版本），且python版本借助于所在平台可以干很多可视化的事。下图例：</p><p><img src="https://github.com/jMetal/jMetalPy/raw/master/docs/source/chordplot.gif" alt="Jmetal-py visualization"></p><p>Jmetal5（java）的介绍主页：<a href="http://jmetal.github.io/jMetal/" target="_blank" rel="noopener">http://jmetal.github.io/jMetal/</a> （Jmetal开发者连网页代码都开源了==）</p><p>Jmetal-cpp的介绍主页：<a href="http://jmetalcpp.sourceforge.net/" target="_blank" rel="noopener">http://jmetalcpp.sourceforge.net/</a></p><p>Jmetal-Py的综述文章：*<u>Benitez-Hidalgo A, Nebro A J, Garcia-Nieto J, et al. jMetalPy: a Python Framework for Multi-Objective Optimization with Metaheuristics[J]. arXiv preprint arXiv:1903.02915, 2019.</u>*</p><h5 id="MOEA-FRAMEWORK"><a href="#MOEA-FRAMEWORK" class="headerlink" title="MOEA FRAMEWORK"></a>MOEA FRAMEWORK</h5><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/68bc22ff1d24662ea09272428a4ff1a5.jpeg" alt="MOEA Framework Logo"></p><p>MOEA Framework（以下简称MOEA）框架是David Hadka等人开发的一款开源Java优化框架。MOEA也是为多目标优化而开发，但同时也是包含许多单目标优化算法的，它的特性总结起来有以下几点：</p><ul><li>40+的开源优化算法（有些是从jmetal和pisa等拿过来的），常用的测试例题</li><li>易扩展性</li><li>并行支持好，无需进行并行代码的编写</li><li>内含有丰富的测试算法的工具</li><li>为企业提供专业支持</li><li>比较详细的使用文档</li></ul><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/08a8a750f30456fea5c75a856835e694.jpeg" alt="MOEA GUI"></p><p>如果当前你的计算机带有JDK（可以打开java文件），可以运行MOEA给的运行实例（主页右侧），感受一下。</p><p>MOEA的主页链接：<a href="http://moeaframework.org/" target="_blank" rel="noopener">http://moeaframework.org/</a></p><p>MOEA的Github链接：<a href="https://github.com/MOEAFramework" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/MOEAFramework</a></p><h5 id="其它一些不再更新的多目标优化框架"><a href="#其它一些不再更新的多目标优化框架" class="headerlink" title="其它一些不再更新的多目标优化框架"></a>其它一些不再更新的多目标优化框架</h5><ol><li><p>PISA (<a href="https://sop.tik.ee.ethz.ch/pisa/" target="_blank" rel="noopener">https://sop.tik.ee.ethz.ch/pisa/</a>)</p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/ed0610a9aba5e92763a4356ce6a58ecf.jpeg" alt="PISA Logo"></p><p>PISA是苏黎世联邦理工学院ETH Zurich的Eckart Zitzler教授领导开发的一款多目标优化框架。熟悉进化算法理论的应该知道Zitzler是个大牛，不过目前他已从ETH Zurich离开，PISA由其他人接手。PISA在功能性上还可以，但是对于初学者来说，它的配置“过于复杂”了。从它的Bug日志来看，PISA也似乎有几年没有更新维护了，因而这个项目可能也终止了。</p></li><li><p>OTL (<a href="https://github.com/O-T-L" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/O-T-L</a>)</p><p>![](C:\Users\Hugh\Desktop\OTL Logo.jpeg)</p><p>OTL诞生于国内进化算法研究专家郑金华老师的实验室。OTL目前似乎是不再继续维护了，而且平台采用C++和Python混合编程搭建，对初学者有一定的门槛要求，尽管提供了安装教程，但涉及到boost以及CMake等的配置，所以本文不对该框架进行过多描述了，有兴趣的可访问Github主页访问，其中附有一篇OTL综述文献可供参考学习。</p></li><li><p>OPT4J  （<a href="http://opt4j.sourceforge.net/）" target="_blank" rel="noopener">http://opt4j.sourceforge.net/）</a></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/e4899adbfe85c25184e1b62a70a8b49d.jpeg" alt="OPT4J Logo"></p><p>OPT4J 是一个开源的基于java的进化计算框架。它包含SPEA2、NSGA2、差分进化、粒子群优化和模拟退火等常用算法。基准测试集包括ZDT、DTL、WFG和背包问题。OPT4J 为配置提供图形用户界面以及优化过程的可视化。可惜当前最新Release停留在2015年。</p></li><li><p>Watchmaker Framework （<a href="https://watchmaker.uncommons.org/index.php）" target="_blank" rel="noopener">https://watchmaker.uncommons.org/index.php）</a></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/ffd5bc459bd97352aea106499d5c88cf.jpeg" alt="Watchmaker Framework Logo"></p><p>watchmaker是一个基于Java开发的多目标优化框架，由个人开发者负责。它具有可视化优化过程，并行支持等特性，但是主要以遗传算法为主，当前Github上的最后一次commit是2017年，对于主体代码的维护似乎不再支持。主页上提供了比较全面的API说明，使用手册。感兴趣的可以自行了解。</p></li><li><p>ParadisEO（<a href="http://paradiseo.gforge.inria.fr/index.php）" target="_blank" rel="noopener">http://paradiseo.gforge.inria.fr/index.php）</a></p><p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hughdj/hughfigurebed/master/img/11fa06e0fc77517bad9ca95261942cd4.jpeg" alt="ParadisEO Logo"></p><p>ParadisEO是一个基于c++开发的多目标优化框架，有着很好的设计理念，可以在windows、Linux以及macos上运行。其中包含一些常用的算法与测试例题。当前events更新到2012年，所以应该也是不再维护了。</p></li></ol><p>至此，本文介绍了一些优化框架，后续可能会带来更多的文章，敬请关注。感谢您的阅读！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;优化无处不在，无论你是不是从事优化研究，你都或多或少地面临研究模型优化问题。解决优化问题的算法被统称为优化算法，但优化算法的类型是非常多的。在机器学习中，大家都十分熟悉梯度下降法，在物理模型优化中，大家都熟悉牛顿法，而这些都是较为传统的优化算法了。随着模型越来越复杂，优化目标越来越多，传统算法都慢慢地无法胜任复杂优化任务，更为智能的优化方法也就应运而生了。其中有一类是进化优化算法，这类算法的思想来源是自然界的“优胜劣汰”法则，通过不停地保留好的个体最终达到优化目的。IEEE下有&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/link?url=GcMzP38YZLrf4w9TH_A4en-NdcdwFkA02XrGCUyJL8Qid9Byi40HYvkku_JNBz49sji9MqeKovfBylcYCZm7v5jGX4Grv1RsYlA5G8fh4iPnaxI9daErly9bn10roRU0&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;&lt;em&gt;IEEE&lt;/em&gt; Transactions on Evolutionary Computation&lt;/a&gt;是为这类算法而开的。进化算法中最为人熟知的应该是遗传算法了，经过几十年的发展，现在进化算法家族已经枝繁叶茂了，重要的是越来越多的领域都开始使用这类算法解决一些实际难题了。关于遗传算法的通俗解释，大家可参阅科学松鼠会的这篇文章：&lt;a href=&quot;https://songshuhui.net/archives/10462。而其余的进化类算法框架几乎与遗传算法相一致，有兴趣的可以查找更多的文献了解。&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;https://songshuhui.net/archives/10462。而其余的进化类算法框架几乎与遗传算法相一致，有兴趣的可以查找更多的文献了解。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="算法基础" scheme="https://hughdj.github.io/categories/%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%9F%BA%E7%A1%80/"/>
    
    
      <category term="多目标优化" scheme="https://hughdj.github.io/tags/%E5%A4%9A%E7%9B%AE%E6%A0%87%E4%BC%98%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
